天文台籲做好防禦準備：周六日活動應盡早應變

天文台暫料超強颱風「山竹」最大機會在4日後的周日（16日），以高達時速220公里的中心風力，在尖沙嘴天文台總部西南方100公里左右掠過，勢成歷來襲港最強風暴。天文台高級科學主任林靜芝警告，山竹環流很廣闊，且風力強勁，進入南海後，會迅速撲向廣東沿岸，周日為本港帶來惡劣天氣，呼籲市民盡早做好準備和防禦措施；如在周六中午後或周日已安排活動，應有適當應變措施，並留意天文台最新天氣消息。天文台下午2時30分亦發出特別天氣提示，重申有關訊息。

天文台繼日前提早公佈山竹的預測路徑，並罕有預告4日後的周日（16日），本港會普遍吹烈風，相當於8號風球的威力，昨早又調高當日的雨勢預測，料有「頻密狂風大雨」及雷暴，今早再調高海浪預測，料海有「大至非常大浪」及湧浪，還揚言風暴潮會威脅香港，低窪地區或有機會水浸或海水倒灌。

聯合國颱風委員會氣象專家、民間氣象組織「地下天文台」台長方志剛亦提醒公眾，當超強颱風進入南海，即使不是正面襲港，但由於其烈風範圍大，可構成很大威脅，直言「星期日打風係走唔甩」。